前途茫茫 希望巴打們比d意見

講下背景先 小弟今年就28歲 由於父母今年退休 希望去外國過返d舒服嘅退休生活 （老豆之前係個邊做過野有戶籍 但屋企唔係有錢）咁我就有兩個選擇 一係跟佢地過去打服務性行業嘅工 (香港非三大畢業) 一係自己一個留係香港

咁我只係一個普通嘅文員仔 儲蓄都係得30萬 仲有個拍左2年拖嘅女朋友 女朋友亦冇咩儲蓄 所以我地兩個將來都要靠父母先比到首期 咁佢屋企都係草根家庭 而我父母亦唔會比退休金我做首期

咁問題就黎喇 如果我留係香港 不但將來買唔到樓 而家仲要拎一舊錢租樓(父母退休)
如果我走 可能過到去只能做體力工 女朋友又講到明唔會跟我走 佢話唔捨得屋企人 我又驚過到去識唔到香港女仔 孤獨終老 又唔捨得d朋友 亦都唔忍心眼白白見住香港比中國侵蝕 唔想離開同逃避 想留下來一齊對抗 所以真係迷茫
希望大家比d意見

第一，飛左佢

但我真係好鐘意佢
同埋以我嘅外表 內涵同家底 過到外國未必搵得返香港女仔做女朋友

邊到外國？加拿大？
移民唔同旅遊，去到可能你接受唔到果到一d野，要諗清楚自己巖唔巖先再諗女朋友果單。
你香港做邊行？有特別技能可能做其他工lei

係
我毒撚性格 驚去左搵唔到另一半 同冇曬社交圈子 做細公司文職 廢u grad冇任何特別技能 所以如果過左去大多數做d體力勞動工 如餐館 超市

果到好多香港人同大陸人
你女朋友驚咩
比我老虎都去，我都想去。
同埋你識講普通話的話，去到唔一定做呢d，可以賣車賣樓

佢話過左去10年8年先返來一次 會唔捨得屋企人同朋友
同埋佢做有對細佬妹未出身 唔想離開屋企 令到佢父母壓力咁大

推一推 巴打們比d意見
有冇d過左去生活嘅巴打可以分享下

都係果句，唔理女朋友因素。
你諗左你自己係咪想去先
唔係ge話，傾唔完

另外，點會十年先返，你有錢你都去旅行la。

諗掂自己想去先諗女朋友果到。
佢細佬妹幾大？幾時畢業？
搵到錢寄錢過黎得唔得？
佢平時比幾多家用？
過到去頂到幾耐冇做野又比到佢果邊家用？
你地有冇計過去果到住，兩個人要洗幾多錢到？

要認真諗下計下數先，唔好就咁過去或者放棄。

Btw感覺上我覺得你女朋友似係唔想去果到多過你以上所講理由

如果係話左去先，你都可以識香港女仔，到時你話你有加拿大籍，d女都自動搵你。

我係一個好冇主見嘅人 只要身邊嘅人開心我就得 父母緊係想子女留係身邊
而女朋友 個人同屋企因素驅使下 就話肯定唔會過
錢方面計過少少 父母退休金可買到中size apartment or細house 我可以同佢地住
因為老豆喺嗰度做嘢嗰時 我係嗰到出世 所以可以即刻搵野做 養自己唔太大問題
我係煩惱緊 究竟放棄女朋友同屋企人過d舒適嘅生活 但可能搵唔到另一半 定係留係香港同女朋友一齊捱

btw 多謝巴打咁好心幫我分析同聽我傾訴

咩國家介唔介意講

去到做返華人生意
其實路數仲有好多
識人好過識字
前提你要唔似連登仔盲反大陸人

睇下香港轉唔轉到份有前途d既工先算
反正你有passport幾時過去做waiter都無分別
同女朋友結婚生仔時過去拎passport都得

其次唔洗怕搵唔到另一半
大把華人 國藉任你揀

利申 英國

加拿大想搵番香港囡囡係比較難啲
而且加拿大啲香港囡囡遇唔到啱嘅香港男仔多數係搵本地出世嘅ABC
一切都係講機遇同運氣 多啲去教會可以提升機率
最好就同條女一齊去 唔係樓🐷真係會孤獨一世

加拿大

最衰我毒撚性格 唔social 呢

香港就冇咩機會㗎喇 學歷又唔高 又冇咩人脈
正正父母退休 諗住一家過去 如果我唔過 又要使多舊錢每月租樓住

唉 如果女朋友肯一齊去就好了
最驚過到去做野又辛苦 又搵唔到另一半 孤獨一世

巴打另一半係咩國籍華人？
如果另一半係香港人同聲同氣會舒服d嘅

講真 樓主咪on9啦 有得走都唔走
係香港你需要:
1.做到仆街
2.做到仆街都上唔到車
3. 上到車生活環境又差
4. 你個份文員工 講真唔好得人地d勞動工好多

移民 你只需要:
1. 搵個新女朋友

重點係你宜家個女朋友無考慮你處境唔肯同你走
咁你又何苦要諗佢呢

癡線點解要限住自己一定要識香港女仔

仲有
根本你只係驚自己揾唔番女朋友
唔係話唔捨得佢點點點
到你留係香港 真係要受苦果陣 你一定後悔

走啦

香港
但當你試過馬拉同台妹之後就唔會咁局限

有得走好走